<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
<title>На территории вокзала в Минске будет</title>
<image>media/images (1).jpg</image>
<text>Новое здание Минского железнодорожного вокзала распахнуло свои двери в канун нового тысячелетия — 30 декабря 2000 года.
 Площадь современного комплекса, который мы видим сегодня, — почти 36 тысяч квадратных метров. Каждые сутки здесь приобретают билеты более 30 тысяч пассажиров.
  Ежедневно со станции Минск-Пассажирский отправляется более 160 поездов, такое же количество составов прибывает. 
  Для жителей и гостей города создан качественно новый уровень сервиса и комфорта.
   Современный вокзал станции Минск-Пассажирский отвечает всем европейским стандартам. Визитная карточка города и всей страны имеет свой неповторимый и узнаваемый шарм.
 Но судьба вокзала, который считается одним из самых красивых в СНГ, была непростой.
За свою историю здание не раз меняло облик. Большой урон ему нанесла Великая Отечественная война — немецкие войска при отступлении сожгли вокзал, остались только голые стены. Здание, которое восстановили в 1949 году, верно прослужило пассажирам вплоть до 1991 года, пока не пошло под снос из-за аварийного состояния…

Первых пассажиров новый железнодорожный вокзал принял 30 декабря 2000 года. Во время торжественного открытия Александр Лукашенко поздравил железнодорожников и строителей со знаменательным событием. Президент подчеркнул: строительство вокзала — часть глобальной стратегии превращения Минска в типичный европейский город. Он также обратил внимание, что реализация подобных проектов красноречиво говорит об экономическом здоровье государства.

— Почетных гостей в тот день встречал лозунг «В новый век — с новым вокзалом!», который напечатали на большой растяжке. Открытие здания стало очень масштабным и важным событием в жизни города и всей страны. Почему? Признаться честно, сегодняшним разнообразием услуг старый вокзал не располагал. В его залах было тесно и душно, а конструкция здания с годами стала аварийной. Не было больших фойе, просторных залов с билетными кассами, комнат отдыха повышенной комфортности, бильярда, парикмахерской. Подкрепиться можно было только в одном небольшом буфете.
Владимир Григорович уверен: любые перемены на станции Минск-Пассажирский — во благо пассажирам.
</text>
  </content>