<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
<title>Будьте внимательны!</title>
<image>media/images (3).jpg</image>
<text>
Будьте внимательны, находясь на объектах железнодорожного транспорта, берегите свою жизнь и предупреждайте об опасности окружающих, особенно детей!

 В связи с участившимися случаями травмирования граждан на железнодорожном полотне, при переходе в неустановленных местах и необорудованных переходах Московское межрегиональное следственное управление на транспорте Следственного комитета Российской Федерации обращает Ваше внимание, что железнодорожные пути являются объектами повышенной опасности. Находясь на них, вы подвергаете свою жизнь риску.

Переходить железнодорожные пути можно только в установленных и оборудованных для этого местах, убедившись в отсутствии приближающегося поезда или на разрешающий сигнал переездной сигнализации. Для перехода через железнодорожные пути пользуйтесь пешеходными переходами, мостами, тоннелями. При переходе по пешеходному переходу снимайте наушники и капюшон, они могут помешать вам заметить приближающийся поезд.

В целях сохранения своей жизни никогда и ни при каких обстоятельствах:

• не подлезайте под пассажирские платформы и подвижной состав;

• не прыгайте с пассажирской платформы на пути;

• не проходите по железнодорожному переезду при запрещающем сигнале светофора переездной сигнализации независимо от положения и наличия шлагбаума;

• не находитесь на объектах железнодорожного транспорта в состоянии алкогольного опьянения;

• не поднимайтесь на опоры и специальные конструкции контактной сети, воздушных линий и искусственных сооружений;

• при нахождении на железнодорожной платформе, не приближайтесь к ее краю, стойте за ограничительной линией. Особенно опасно приближаться к краю платформы на линиях со скоростным движением – из-за силы воздушного потока, создаваемого проходящим мимо поезда, вы можете потерять равновесие и подвергнуть себя опасности.

Будьте внимательны, находясь на объектах железнодорожного транспорта, берегите свою жизнь и предупреждайте об опасности окружающих, особенно детей!
</text>
  </content>